習帝威武 文革回朝

習帝威武 文革回朝 - 黎智英

張五常在廣州演講說，他研究了中國經濟發展四十年從來沒有今天這麼悲觀。當然他擔憂的是中國正在鬧得熱烘烘的「國進民退」的熱潮。他沒有說，但這熱潮不只是鬧着，而是正在進行中。

接近權力核心的大學教授，學者都在為這「國進民退」熱潮搖旗吶喊，提出「民企消滅論」，什麼「暫時不消滅，終究要消滅的」，什麼「民企退場論」「職工管理論」嚇破了私營企業的人的膽子。

說是熱潮是聲東擊西，不想一下子引起太大反彈而已，其實這已是習帝的既定政策，現在是以熱潮炒起輿論「支持」，將之變得合情合理，逐步漸進式推行，最後變成米已成炊，大局已定便大肆推行。

張五常說，這些空穴來風的奇談怪論，已經實實在在影響了私營企業家的信心。目前最關鍵是如何鞏固和提升私營企業家的信心！如何創造一個有活力、和諧的政商環境和確保企業家資產的安全！

否則企業家信心缺失了，資本外流，無心企業，投資觀望，天天想着如何明哲保身，自身的安全，造成擔當全無、發展不作為，這樣國家就無望了。真知灼見！張五常寶刀未老，敢為學問真理承擔，可敬可佩。

不僅是張五常，像他有見識有良知的經濟學家也大聲疾呼在反對這「國進民退」的趨勢。大名鼎鼎的中國經濟50人論壇舉行紀念改革開放四十周年會議，討論得最熱烈的主題竟然也是「國進民退」這問題。

自由派經濟學權威吳敬璉、北大國家發展研究院院長姚洋、政協經濟委員副主任楊偉民、國家外匯管理局前局長吳曉靈，以及前財政部部長樓繼偉等，對這種「國進民退」「破私立公」的文革回流批判火力全開，力度驚人。

就連世界銀行前行長佐利克（Robert B. Zoellick）也言重心長地在9月16日中國發展高層論壇上說：「中國好像轉向了國家資本主義模式，我們擔心中國私營企業沒法公平競爭。」

他是說得客氣了，中國私營企業最後被消滅才是真的令人擔心。天要下雨娘要嫁人，還有萬分之一機會擋得住，不過，習帝皇上天威的聖旨是沒法擋的。嚓！奴才接旨。

理由很簡單，做了皇帝權傾天下為的是極權控制，對習帝來說，解決問題的方法只有一種，就是控制，控制再控制。

控制了，事情依皇上旨意做了，一切便平安大吉。他知道貪污未根除會復燃，肅腐未徹底會再次腐化，唯一斬草除根的方法就是深入控制企業監控它的買賣運作和賬目。

現在先插手國營企業，派黨委入內掌握經營監督權，虎視眈眈國營企業一舉一動，管理人員要行賄貪污便不容易了。

然而這些黨委不懂企業經營之道，節外生枝毛手毛腳會影響企業經營效率啊！唉，你們不要太天真，習帝不是已有旨示：我們要善於從政治看問題，決不能認為這只是純粹的經濟問題。明白了吧！政治高於一切，權力便是控制！

慾望沒止境，權慾更無休，一不做便會二不休，監察控制了國營企業，下一步是大型私營企業。

馬雲要退休了，接近權力核心的他，習帝「破私立公」的文革回流趨勢已然啟動他是清楚的，怎會不明哲保身，先退下來，保不住財產最少保住了性命。

阿里巴巴、騰訊、百度和小米等這些網絡電訊巨無霸，將會是最先被國家注資，繼而派遣黨委進駐監督經營的私營企業，因為這些公司是擁有老百姓數據最多的企業，控制了這些企業也等於控制了老百姓的一舉一動。

這些企業的老百姓數據已被政府間接控制了，否則被通緝的人去觀看張學友的演唱會，在人海茫茫之中怎會一抓即着；為什麼不受歡迎的人物要旅行，買船飛火車票或飛機票都買不到。

而且，這些都是「國家安全」攸關的企業，直接控制了這些企業，等於直接控制了老百姓一舉一動的數據，國家才真正的安全，因為對於以鎮壓為治國手段的習帝，老百姓騷亂起來才是國家最大的敵人。

注資和委派黨委進駐這些網絡電訊企業，是為了「國家安全」，理由充份，目標光明正大，當然也讓之後進一步發動「國進民退」注資和派遣黨委進駐私營大企業有個好藉口。

既然網絡電訊企業都被黨委進駐和監控了，其他大企業不受監控不公平！為了公平起見，其他的私營大企業當然也應該被監控了。

私營大企業被監控了，中型企業人心惶惶，忐忑不安，烏雲密佈風雨欲來，最後風雨真的來了。

理由好簡單，打貪腐雖然已不遺餘力，但尚未完全成功是因為仍有不少中型企業商人行賄犯科（要證明這種說法話咁易，捉幾個行賄的中型企業商家不就成了嗎！這些人多如牛毛，否則在中國做生意怎能撐得下去）。

所以必須派遣黨委進駐中型企業，徹底消除行賄腐敗的風氣，理直氣壯，理所當然，因此中型企業受控管是難逃一劫的。

小型私有企業又怎麼樣？到了這時候大中型企業都受監控了，全國做生意的人都風聲鶴唳，人人自危，小型企業已有得震冇得瞓，還敢說什麼呢，要受監控理由也不用說了。

這些私人小企業老闆透過手機應用，付款、辦理日常生活活動和家政手續，一舉一動的行為，私人財務賬目和行蹤的電子足迹已記錄在案，政府一目了然，進一步對他們生意的監控很容易。

政府只須規定他們買賣經營運作，都要採用手機既定程式操作就行。這樣政府對他們私人生活和生意的行為舉止，錢財賬目都一清二楚，插翼都難飛也。這樣在科技的協助下，習帝皇朝建立了個高科技的天網恢恢、極權疏而不漏的新中國。

但是這是個人民的自由沒有喘氣空間的新中國。太陽出來了，人人一早起來，臉未洗牙未刷，捧着習帝的笑臉慈祥的照片，喃喃自語，見到家人經過不敢怠慢大聲說：萬歲！
萬歲！萬萬歲！並將這捧着習帝照片的興奮表情selfie下來，傳到WeChat以證明自己的奴才忠誠沒怠慢，今晚就不會半夜有人敲門被驚醒了！

但是，唔使騰雞，不用怕，這樣的情形發生之前，習帝皇朝已然駕崩了。中國人不是笨蛋，怎可能被一個小學生般知識水平的土包勞役成任憑擺佈的儍瓜！

但是，我們也要多得有個習近平不知好歹做了皇帝的妄人，將使中國經濟和社會徹底崩潰。讓中共盡失人心、革新面首、痛定思痛，終於被民情所迫徹底改革，走向世界核心價值，自由主義的開放社會。

想不到，中國最後給一個小學生的胡作非為間接從極權統治中解放出來。世事弔詭難明，正是上天神妙所在。阿彌陀佛！

黎智英

上一則
上一則
傳奇電影 (蔡瀾)

下一則
下一則
圈錢好過打劫 (畢明)